﻿ 5.800 tỉ đồng cải_tạo khu Thanh_Xuân_Bắc
Theo tin từ Ban quản_lý dự_án Vinahud ( Tổng_công_ty Xuất_nhập_khẩu xây_dựng Việt_Nam - Vinaconex ) , đơn_vị này và tư_vấn vừa hoàn_thành dự_thảo đồ_án qui_hoạch chi_tiết dự_án cải_tạo khu_tập_thể Thanh_Xuân_Bắc , quận Thanh_Xuân , Hà_Nội .
Theo đó sẽ đầu_tư nâng_cấp , mở_rộng , hoàn_thiện hạ_tầng kỹ_thuật toàn khu theo mô_hình khu_đô_thị mới . Qui_mô dân_số tại khu mới ước khoảng 33.000 người . Tổng diện_tích sàn xây_dựng hơn 890.000m 2 . Số tầng cao trung_bình là 20 tầng . Tổng mức đầu_tư của dự_án ước_tính 5.822 tỉ đồng . Trong đó , riêng chi_phí xây_lắp ước hơn 3.440 tỉ đồng .
Hiện_nay , toàn khu có hơn 20.000 người đang cư_trú . Do toàn_bộ các tòa nhà trong khu_vực là nhà_ở cao_tầng lắp_ghép tấm lớn nên sau nhiều năm sử_dụng đã bắt_đầu có dấu_hiệu xuống_cấp nghiêm_trọng . Theo Tuấn_Cường_Tuổi_Trẻ
